% ************************** Thesis Acknowledgements **************************

\begin{acknowledgements}
\title{Lời Cảm ơn}      
Trên thực tế không có sự thành công nào mà không gắn liền với những sự hỗ trợ, giúp đỡ dù ít hay nhiều, dù trực tiếp hay gián tiếp của người khác. Trong suốt thời gian từ khi bắt đầu học tập ở trường đại học Bách Khoa – Đại Học Quốc Gia Thành Phố Hồ Chí Minh cho đến nay, nhóm chúng tôi đã nhận được rất nhiều sự quan tâm, giúp đỡ của quý thầy, cô, gia đình và bạn bè.\\\\
Với lòng biết ơn chân thành và sâu sắc nhất, chúng tôi xin gửi lời cảm ơn đến TS. Phạm Hoàng Anh. Thầy đã tạo điều kiện cho chúng tôi có cơ hội được tham gia và thực hiện đề tài với chủ đề \textbf{"Nghiên cứu và hiện thực hệ thống quan trắc khí thải của các phương tiện giao thông"}. Trong quá trình thực hiện, thầy thường xuyên trao đổi, hỗ trợ tài liệu và giải đáp mọi thắc mắc liên quan đến nội dung cần tìm hiểu. Qua đó, chúng tôi có thể trau dồi kiến thức và ky năng giải quyết vấn đề cũng như định hướng được các công việc trong quá trình thực hiện thực tập tốt nghiệp cho đến luận văn tốt nghiệp.\\\\
Bên cạnh đó, nhóm cũng gửi lời cảm ơn đến các thành viên của phòng thí nghiệm BKIT đã hết lòng hỗ trợ chúng tôi về mặt máy móc, kỹ thuật trong suốt quá trình làm luận văn tốt nghiệp.\\\\
Ngoài ra, nhóm cũng xin gửi lời cảm ơn chân thành đến các thầy, cô của trường đại học Bách Khoa – Đại Học Quốc Gia Thành Phố Hồ Chí Minh nói chung cũng như các thầy, cô của khoa Khoa Học và Ky Thuật Máy Tính nói riêng, đã cung cấp những kiến thức nền tảng vô cung quý giá để chúng tôi có thể áp dụng nó vào đề tài luận văn tốt nghiệp này.\\\\
Báo cáo luận văn tốt nghiệp được hoàn thành trong thời gian khoảng ba tuần. Do đó, không tránh khỏi những thiếu sót là điều chắc chắn, nhóm rất mong nhận được những ý kiến đóng góp quy báu của quý thầy, cô và các bạn sinh viên để nhóm ngày càng hoàn thiện hơn.\\\\
Sau cùng, nhóm xin kính chúc các thầy, cô trong Khoa Khoa Học và Kỹ Thuật Máy Tính nói chung, TS. Phạm Hoàng Anh nói riêng thật dồi dào sức khỏe, niềm tin để tiếp tục thực hiện sứ mệnh truyền đạt kiến thức cao đẹp của mình cho thế hệ sinh viên mai sau.

\begin{flushright}
Nhóm thực hiện đề tài.
\end{flushright} 



\end{acknowledgements}
